%@metapost:antillessep2000.mp
%@Titre: Guyane (Sept.) -- 2000
\par\compo{1}{antillessep2000}{1}{
Le culbuto est un jouet formé d'une demi-sphère surmontée d'un cône (comme l'indique la figure ci-contre).

On donne $AB=AC=10$~cm et $AO=8$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer le rayon le rayon de la sphère.
\item
\begin{enumerate}
\item Calculer le volume en cm$^3$ de la demi-sphère.

On en donnera la valeur arrondie au dixième près.
\item Calculer le volume en cm$^3$ du cône.

On en donnera la valeur arrondie au dixième près.
\item Donner une valeur approchée du volume du culbuto.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
}